\documentclass[a4paper,12pt]{report}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[ngerman]{babel}

\usepackage{listings}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{hyperref}
\usepackage{xcolor}
\usepackage{parskip}
\usepackage{tcolorbox}
\usepackage{placeins}
\usepackage{graphicx}
%\graphicspath{{images/}}


\lstdefinestyle{java}{
  language=Java,
  basicstyle=\ttfamily\small,
  keywordstyle=\color{blue}\bfseries,
  stringstyle=\color{red},
  commentstyle=\color{gray}\itshape,
  numbers=left,
  numberstyle=\tiny\color{gray},
  stepnumber=1,
  numbersep=5pt,
  tabsize=2,
  showstringspaces=false,
  breaklines=true,
  frame=single
}

\lstset{style=java}

\hypersetup{
    colorlinks=true,
    linkcolor=black,
    urlcolor=blue,
    citecolor=black,
    pdfborder={0 0 0}
}

\usepackage{caption}
\usepackage{geometry}
\usepackage{lmodern}
\geometry{left=3cm,right=2.5cm,top=2.5cm,bottom=2.5cm}

% Titelblatt
\begin{document}

\begin{titlepage}
    \centering
    \vspace*{3cm}
    {\Huge \textbf{Dokumentation der praktischen Arbeit}}\\[2cm]
    {\large zur Prüfung zum \\ Mathematisch-technischen Softwareentwickler}\\[2cm]
    {\Large \textbf{Thema: Simulation von Verkehrsflüssen}}\\[1cm]
    {16.05.2025}\\[5cm]
    {Daniel Ebel}\\[2cm]
    Prüflingsnummer: 101 20015\\[0.5cm]
    Bearbeitungszeitraum: 12.05.2025 - 16.05.2025\\[0.5cm]
    Programmiersprache: Java\\[0.5cm]
    Ausbildungsort: INFORM GmbH
\end{titlepage}

% Eigenständigkeitserklärung
\chapter*{Eigenständigkeitserklärung}
Ich erkläre, dass das vorliegende Prüfprodukt von mir selbstständig erstellt wurde.
Die als Arbeitshilfe genutzten Unterlagen sind in der Arbeit vollständig aufgeführt.
Ich versichere, dass der vorgelegte Ausdruck mit dem Inhalt der von mir erstellten digitalen Version identisch ist.
Weder ganz noch in Teilen wurde die Arbeit bereits als Prüfungsleistung vorgelegt.
Mir ist bewusst, dass jedes Zuwiderhandeln als Täuschungsversuch zu gelten hat, der die Anerkennung als Prüfungsleistung ausschließt.

\vspace{2cm}

Aachen, 16.05.2025

\vspace{1cm}

\noindent\rule{7cm}{0.4pt}\\
Unterschrift

\tableofcontents
%\listoffigures

\include{intro}

\include{reqAnalysis}

\include{procedureDescription}

\include{mondayDeviations}

\include{tests}

\include{extensibility}


\chapter{Projektstruktur}

Das Projekt ist wie folgt strukturiert:

\begin{verbatim}
.gitignore
testScript.bat
testScript.sh
trafficSimulation.jar
6511-225_Download-Vorlagen/
    Plot_howto.txt
    Plot.py
    IHK_01/
    IHK_02/
    IHK_03/
    ...
badInputTests/
doku/
edgeCases/
META-INF/
normalCases/
badInputTests/
src/
BadInputTestRunner.jar
Dokumentation.pdf
\end{verbatim}

Die wichtigsten Verzeichnisse und Dateien sind:
\begin{itemize}
    \item \texttt{doku/}: Enthält die Dokumentation, einschließlich der LaTeX-Dateien wie \texttt{docu.tex}, \texttt{intro.tex}, und \texttt{tests.tex}. Die gebaute PDF befindet sich im build Verzeichnis.
    \item \texttt{src/}: Der Quellcode des Projekts. Die Javadateien befinden sich im trafficsimulation package.
    \item \texttt{normalCases/}, \texttt{edgeCases/} und \texttt{badInputTests/}: Testfälle für Normal, Grenz und Fehlerfälle.
    \item \texttt{trafficSimulation.jar}: Die ausführbare JAR-Datei der Simulation.
    \item \texttt{6511-225\_Download-Vorlagen/}: Die IHK Vorlagen und das Skript \texttt{Plot.py}.
    \item \texttt{testScript.bat} \texttt{testScript.sh}: Die Testskripte zum automatischen Testen von Verzeichnissen
    \item \texttt{BadInputTestRunner.jar}: Testjava Hilfstool zum automatischen Testen von Fehlerfällen
\end{itemize}

\chapter{Benutzeranleitung}

Um das Java-Programm auszuführen, gehen Sie wie folgt vor:

\begin{enumerate}
    \item Stellen Sie sicher, dass Java (mindestens Version 21) auf Ihrem System installiert ist.
    \item Öffnen Sie eine Eingabeaufforderung (CMD) oder ein Terminal.
    \item Navigieren Sie in das Verzeichnis, in dem sich die JAR-Datei befindet.
    \item Führen Sie das Programm mit folgendem Befehl aus und geben Sie dabei den gewünschten Eingabepfad als Parameter an:
    \begin{lstlisting}[language=bash]
    java -jar trafficSimulation.jar <Pfad/zur/Eingabedatei>
    \end{lstlisting}
    \item Ersetzen Sie \texttt{<Pfad/zur/Eingabedatei>} durch den tatsächlichen Pfad zu Ihrer Eingabedatei.
\end{enumerate}

Beispiel:


\texttt{java -jar trafficsimulationjar C:\textbackslash Users\textbackslash debel\textbackslash input.txt}

Für jede Simulation wird ein eigener Ausgabeordner angelegt,
dessen Name aus dem Präfix \texttt{output\_},
gefolgt vom Namen der Eingabedatei ohne Dateiendung, besteht. 
Beispielsweise wird die Ausgabe der Datei \texttt{Beispielhausen.txt} im Ordner \texttt{output\_Beispielhausen} gespeichert. 
Die Ausgabe des Programms besteht aus drei Dateien. 
Falls im Ordner bereits gleichnamige Dateien vorhanden sind, werden diese überschrieben.
Der neuerzeugte Ordner befindet sich auf gleicher Ebene, wie die ausführbare \texttt{.jar}.



\chapter{Entwicklungsumgebung}
Programmiersprache: Java

Build-Tool: IntelliJ IDEA internes Build-Tool (kein externes Build-Tool wie Maven oder Gradle verwendet)

JDK: Eclipse Temurin 21.0.2

IDE: IntelliJ IDEA Community Edition 2024.1.4

UML-Tool: PlantUml

Nassi-Shneiderman-Diagramm-Tool: Structorizer 3.32-19

Prozessor: 11th Gen Intel(R) Core(TM) i7-1185G7 @ 3.00GHz   1.80 GHz 

Betriebssystem: Windows 11 Enterprise

\chapter{Zusammenfassung und Ausblick}

Im Rahmen der praktischen Prüfung wurde ein Java-Programm zur Simulation von Verkehrsflüssen entwickelt. Ziel war es, Fahrzeugbewegungen in einem vordefinierten Straßennetz zu modellieren und auszuwerten.
Die Eingabedateien beschreiben dabei Einfallspunkte, Kreuzungen sowie einen Simulationszeitraum. Die Fahrzeuge bewegen sich mit individuell zufälligen Geschwindigkeiten durch das Netz und treffen an Kreuzungen Entscheidungen gemäß konfigurierter Wahrscheinlichkeiten.

Die Simulation erzeugt drei zentrale Ausgabedateien:
\begin{itemize}
    \item \texttt{Plan.txt} enthält die Straßengeometrie,
    \item \texttt{Statistik.txt} fasst die Streckenauslastung zusammen,
    \item \texttt{Fahrzeuge.txt} ermöglicht eine Visualisierung der Fahrzeugpositionen im Zeitverlauf.
\end{itemize}

Die Implementierung basiert auf einer strukturierten Klassenarchitektur und verwendet Techniken zur Fehlerbehandlung, Datenhaltung und Erweiterbarkeit.
Ein umfangreiches Testkonzept gewährleistet die korrekte Verarbeitung von Fehler-, Grenz- und Normalfällen.
Zusätzlich wurde ein automatisiertes Testwerkzeug zur Validierung der Eingabedateien entwickelt.

\section*{Ausblick}

Für zukünftige Erweiterungen bieten sich vielfältige Möglichkeiten:
\begin{itemize}
    \item Berücksichtigung von Verkehrsregeln wie \emph{Rechts-vor-Links} oder \emph{Ampelschaltungen},
    \item realitätsnähere Fahrdynamik durch Mindestabstände oder Überholverbote,
    \item Erweiterung auf mehrspurige Straßen sowie variable Geschwindigkeiten je Streckenabschnitt,
    \item Anbindung an eine GUI oder Weboberfläche zur interaktiven Parametereingabe und Echtzeitvisualisierung,
    \item Integration von OpenStreetMap-Daten zur Simulation realer Städte,
    \item Einbindung eines Seeds als Startparameter für die Zufallszahlengeneration, um Ergebnisse reproduzierbar zu machen,
    \item parallele Simulation und gleichzeitiges Schreiben der drei Ausgabedateien durch Multithreading.
\end{itemize}

Die entwickelte Simulation bietet somit eine stabile und erweiterbare Grundlage für weiterführende Projekte im Bereich Verkehrsmodellierung und -optimierung.


\end{document}
